涉港台疆藏企硬 王毅籲美回歸理性 學者：老調重彈無反思

涉港台疆藏企硬 王毅籲美回歸理性
學者：老調重彈無反思

美國政府換屆後對華政策基調未變，中國國務委員兼外長王毅昨向拜登政府喊話，不點名地指中美關係陷入低谷的根源在於美國特朗普前政府「出於自身政治需要」，對華作出各種遏制打壓行徑，呼籲美國新政府「推動對華政策回歸理性」。但學者批評王毅的說法只是老調重彈，未有反思雙邊關係惡化的原因。

相關新聞：「工業規模」虐待維人 藍韜文促聯國徹查

王毅昨出席在外交部大樓舉行的藍廳論壇開幕式並致辭，大批親華外國前政經名人獲邀作視像致辭，包括美國前財政部長保爾森、澳洲前總理陸克文、美國國際集團（AIG）前行政總裁格林伯格（Maurice Greenberg）等作。

■王毅昨在藍廳論壇致辭時呼籲美國新政府推動中美關係重回正軌。法新社

冀撤銷對華制裁

王毅在致辭表示，國家主席習近平在大除夕與拜登進行了首次通話，。。。。。。。。。。。。。。。

中國駐美大使崔天凱也在視像致辭時強調，。。。。。。

將雙邊問題歸咎美方

台灣淡江大學中國大陸研究所助理教授曾偉峯對本報稱，。。。。。。。

《蘋果》記者/美國之音

共產黨點會認錯

諗住China Joe會放軟，而家仲諗住玩戰狼外交，喝令人哋聽支那支笛
咪反效果囉！蝗毅玩外交

China Joe放軟 即是話俾人知賣國

夾到China Joe都無得縮